# Rider Unity Snippents

Здесь собраны снипеты для JB Rider, которые позволят упростить unity разработчику жизнь.

Для того чтобы добавить их в Rider, нужно зайти в настройки:

- `File -> Settings -> Editor -> Live Templates -> C#`
- Нажать кнопку `New Template`
- Вставить код снипета
- Вписать название `Shortcut`, которое содерижтся в имени снипета, или же придуать свое.
- Начать писать название снипета в коде, и выбарть его в IntelliSense, после чего Rider вставит блок кода.
- Так же у некоторых темплейтов можно настроить функции переменный, нажав на кнопку `Edit Variables`:
  - Выбрать переменую
  - Нажать кнопку `Change Macro` и выбрать функцю
    - Для `editor` и `singleton` можно выбрать `Current file name without extention`
  - Так же можно изменть параметр `Editable at` чтобы переменную нельзя было отредактировать, или наоборот выбрать индекс упоминания, чтобы редактирование проихсодило в нужном месте.
    - Для editor `editor` и `singleton` можно выбрать `Not editable`
    - Для `button` можно выбрать `M-O2` чтобы IntelliSense мог подсказать название функции.



